無需結帳 無人商店 Amazon Go 正式開幕

日前，位於西雅圖的未來概念商店：Amazon Go 宣布正式啟用、對外開放。在近 50 坪的店面內，擺放著的是一般量販店常見的商品：肥皂、洋芋片、番茄醬等等。但這個未來商店有著與一般商店明顯不同的地方，這裡沒有收銀員、購物車，甚至沒有感應用的條碼。

無人商店

Amazon Go 所使用的購物偵測方式擺脫了特殊的晶片或條碼，而是數百個位在店面內的攝影機，應用上複雜的電腦視覺及機器學習（ machine learning ），當電腦感測到位於架上的商品被取走時，便會自動放入顧客的「虛擬」購物車中。因此，商品並不需要經過特別的處理就能直接放在貨架上，是無人商店發展上的一大突破。

顧客僅需走進商店，拿走自己所需要的東西，直接走出門口的閘門後，亞馬遜就會自動於顧客帳戶中扣款，並將帳單傳送到手機中。

新的工作模式

一個令人關心的問題是，這項未來商店的概念會否奪取數以萬計勞工的工作機會？為此，亞馬遜解釋到，此概念商店只是改變了勞工在商店中的角色，如提供技術性服務、商品諮詢和理貨等。更特別的是，在 Amazon Go 中，會有位服務人員待在酒水區，在顧客拿取商品前檢查其身份及年齡。

未來發展

Amazon Go 早在去年已開始測試營運，但當時仍存在一些扣款上的問題。而在這次正式開放後，紐約時報的記者試圖去瞞騙偵測用的攝影機，將商品藏在視野的盲點後帶出商店。但這次，當記者走出商店時還是被記上該商品的帳。因此，亞馬遜似乎已解決了大部分無人商店會面臨的主要問題。目前最令人好奇的問題是，亞馬遜會保留這項技術開設更多 Amazon Go 的商店，還是以出售系統的方式販賣給零售業者。

蝻：

蝗：乜要俾錢嘅咩?

低端人口既國家不適用

要包埋香港, 香港啲大媽阿伯一X樣

好似大陸都有類似嘅試緊

冇reg信用卡入唔到去㗎

只限白人世界，黃種人得日本人適合。

亞馬遜公然挑戰中国人
豪言 : 有本事就黎偷

＂叫經理出嚟, 我嚟消費憑咩唔俾我入, 我要投訴!!!＂

其實細店先得

大你老母媽

人都冇 點投訴

我就唔信amazon識幫個貨架收錢
成個貨架托走佢當賠償

舖頭：noted but fuck off

蝗：諗住用一支空ge水樽換新ge水

唔係，呢個科技係專登整嚟對付中國人

普通商店有店員有cctv，但有人攞走多筒糖入自己袋都係唔多覺眼，要點貨時先知唔見嘢，查cctv時個賊都唔知去咗邊啦

呢個科技係貨架有重量計算器，有無數個cam睇住，仲要識認人，一攞起件貨就知係邊個

見過D細路仔拎起支糖再跑去父母度問畀唔畀買, answer is no之後再隨手亂擺既情形未
仲有D人當場開個包裝黎試/聞跟手又擺返貨架

我攞起件貨比第二個人有冇問題？

抄撚曬D閪面狗

如果amazon go成功
收錢員將會成為歷史

銀

要每個人do咗先入得，攞起就扣咗數，想唔買要擺放原位先取消到，你咪亂擺囉，橫掂扣咗數

但都有個漏洞，開支可樂，倒去自已個水壼，倒返啲水入個可樂樽，擺返原位就可以呃埋個重量計算器
但都冇用，入間舖前要do卡，夜晚點貨時見到支嘢有古怪，可以查返今日有幾多人同邊個攞起再放底cut單，有曬時間，睇cctv最多都係十幾廿個，唔洗睇足一日cctv

邊個攞起扣邊個錢，貨架上面有個cam，部電腦識認係邊個攞起

當電腦感測到位於架上的商品被取走時，便會自動放入顧客的「虛擬」購物車中。

顧客僅需走進商店，拿走自己所需要的東西，直接走出門口的閘門後，亞馬遜就會自動於顧客帳戶中扣款，並將帳單傳送到手機中。

亂放好似都認到

你亂放就當你買咗

蝗國一早幾個月前玩緊啦....不過唔知好似比人偷咗幾多野

應該會有啲客搞亂啲貨之後去投訴扣左佢錢

Linus 條review 有亂放之後攞返 佢仲要退貨唔洗畀返件貨

中國佬肯定退撚晒佢

成都無人超市開業四月倒閉

成都首間無人超市「GOGO無人超市」於去年開設後，雖然隨即引起一陣熱潮，但據當地傳媒報道，上述的無人超市開業四個月後，突然傳出停業消息，並指有員工仍被拖欠工資。不過「GOGO無人超市」澄清，超市項目只是「暫停」，並稱沒有拖欠工資，欠薪的是另一無人貨架項目。

據悉，現在店子的出入口卻分別貼上兩張暫停營業的通知。該張通知上面寫着「因系統升級，無人超市暫停營業，敬請期待」，而從店外的玻璃仍能看到貨架仍擺滿貨物，燈仍亮着。

有消息指，無人超市的經營商「成都小芒果科技有限公司」涉拖欠員工工資。有員工指，入職後第二個月就被拖糧，往後幾乎每個月都在拖，到去年十一月之後更沒收過工資。

GOGO無人超市表示，欠薪的是另一無人貨架項目，目前公司正在加快清算，爭取盡快將工資補發。

勁。

Amazon好明顯會係物聯網既霸權

支那無人超市搞成點

能夠幻想到
係香港咁多廢老既地方

無人商店只會比廢老用黎涼冷氣

成班蝗蟲無amazon acc會就咁衝入去搶

如果我入左去之後蒙面佢仲認唔認到我

咁大間舖,一拎起件貨就扣數
咁咪每次只可以一個人?>

咁點知個客人用邊個Amazon account啊

唔通要客人事先register 生物認證？

個技術做到分到邊一個拎走邊一件貨咁厲害?

幾百個天眼再用AI去mon你邊個，d貨品包裝都有code(數字/圖案）去做記認

我想知如果孖生著同一套衫褲鞋入去會點

唔係，現在起北美，好多間零售都同 Amazon 鬥得好勁，Amazon個市場佔有一細少少，好多野佢做到